烏克蘭政府打算禁絕俄文

可能有人會代入香港粤語 vs 蝗語既情況，但烏克蘭係百幾年前已經有大量俄文人口，未必可以相提並論

語言學上佢地差唔多可以當同一種語言喎

識俄文係唔會聽得明烏克蘭文，但調轉就好似唔同

不如廢埋西里爾字母吖笨

睇返歷史進程
烏克蘭都行咗好多年
連起碼有民主嘅台灣都40就俾人洗走自己語言
香港有排行

呢d就叫民族建構

白俄，烏克蘭語同俄語既分別相等於北方話同粵語

邊有差咁遠
韶關同香港就差唔多

你肯定？
利申：唔肯定

但烏克蘭文本身用西爾里字母喎，唔太明你個邏輯又點黎
btw 其實烏克蘭文係斯拉夫語系入面純正過俄文好多
俄文似英文，撈左大量外來語

例如關於醫療既用字，俄文：
醫院：больница
醫生：врач
藥：лекарство
藥方：рецепт
疾病：болезнь
病（動詞）：болеть／заболеть
只有醫院同病係斯拉夫語系本身關於醫藥既字根
烏克蘭文好似全部都係бол開頭

用同一種字母就係同一種語言？
咁英法德意等語言全部源起拉丁文

當年廢拉丁文係唔係又要廢埋拉丁字母？
既係西歐各國都係戇鳩做錯晒？

果個巴打同啲五毛一撚樣
一講依啲話題就即刻同你拉向極端

其實好難用廣東話嚟類比
粵系之間又太接近
但係其他分支(吳語、北京話之類)又太遠

睇啲人話慢慢講就勉強聽得明
所以我估會係同瑞德同hochdeutsch嘅距離差唔多

嘩！有俄文巴

足球既傳中，俄文讀padacha
究竟係點寫

係咪передача (peredacha)
пере-呢個prefix解across，дача係дать既名詞化，解畀
передача(動詞передать)可以解轉交，passing
例如Katyusha既歌詞
От Катюши передай привет.
請從Katyusha轉交問候，передай=передать既非正式命令式
唔知係咪咁

передача仲好似可以解broadcasting

瑞典語？
都差好遠下

Schweizerdeutsch 瑞士德文

巴打 平時睇波聽過好多次都唔明點解

Schweizerdeutsch d用字唔同（例如Fussballspiel瑞士好似有第種叫法）但語法基本一樣
烏克蘭話好似多一個語格（聽我個烏克蘭fd講），句子結構都好唔同

係, 烏克蘭有七個case, 不過其他分別我就唔知
我最近無聊上網睇左少少烏克蘭文教學片

當然發音, 字尾果d係唔同, 但具體結構上既分別我就未太見到 (只係睇左兩三條片 )

Schweizerdeutsch我完全聽唔撚明 以前同過兩個瑞士妹同WG但係從來未明過佢地講乜鳩, 第一日黎我以為佢地講法文
我只係知Schweizerdeutsch唔會用Perfekt 講過去只會用Präteritum (Vergangenheit, simple past tense)

我識既瑞士fd話係德語區裡面教育程度高既瑞士人一般都識講hochdeutsch.